---
title: "Vscode Remote：远程开发环境"
slug: "Vscoderemote"
date: 2022-02-28T23:55:44+08:00
draft: false
description: "在本地Vscode上实时编辑服务器代码。充分利用服务器环境和性能。"
tags: ['vscode']
---

注意：s3980x架构服务器应该是不能够运行Vscode Remote。使用Linuxone的朋友不要想了。

配置起来也非常简单，首先安装Remote插件，如下所示，可以直接安装RemotePackage:

![](2022-03-03-23-21-45.png)

然后打开配置文件：

![](2022-03-03-23-24-10.png)


一个配置文件示例：

```
Host 任意名称
  HostName IP地址
  User ssh登录的用户名
  IdentityFile   密钥地址  例如 "C:\Users\.ssh\id_rsa"
```

其中，密钥地址并不是必须的，如果不提供密钥，则默认是使用密码登录。每次连接都要重新输入一次密码，还是比较麻烦。所以推荐是使用密钥链接。关于密钥的创建可以参考本文。

保存之后就可以点击右边的这个图标新建窗口了。

![](2022-03-03-23-30-34.png)

如果各项配置没有问题，就应当登陆上远程服务器，文件目录也会相应改变。终端直接连接到服务器，并且在插件处也可以设置为服务器安装。

安装的插件是在云服务器的VS Code上，对本机的VS Code没有影响，插件在远端提供功能，比如代码审查、自动补齐等等，而这所有的一切就像在本地操作一样，对文件的更改也是直接操作的云主机上的文件，丝滑连接。

远程服务器的配置是不会随着其他设置同步的，这也是我最近在研究的问题。


https://www.cnblogs.com/NanoDragon/p/12899430.html